Nr 49 Kahkwa k. kohtu een sel 26 Sep. 1866
Kaiwas mõisawaht Daniel Perg et Mihkil Hamkow om mõtsast zihhi päält ütte pedaja raggunu mes 20 tolli paks om. D. Perg om tedda kelma lännu sis om Mihkil nuja wõtnu ja tahdnu Danieli lüwwa se pääle om Daniel mand. pakku lännu.
Kaiwatawa Mihhil Hamkow ütel et temma om kül ütte mahha raotu pedaja otsast ühhe sülla pikkult ärra raggunu hendale pirrus, ent temma ei olle mitte Danieli lüwa tahdnu. Ka ütel mõtsawaht et Mihkli Kangru om ka  20 penikest palki mõtsast zihhi päält toonu. Ent M. Kangru ütel sõõru päält toonu ollewat.
Et sel asjal ütegi tunistust es olle jäi se ni samma.
